連韓團BTS都入圍到今年GRAMMY獎，是否該反思一下點解華語歌手仍然無一個可以入圍？

GRAMMY獎係全世界公認含金量最高的音樂頒獎禮
歐美不論各流派系音樂人莫講話可以得到一座獎項，甚至只要能夠成功入圍就已經算係對自己的最大肯定

2020年11月GRAMMY公佈入圍名單
其中＂最佳流行樂歌手獎＂

J Balvin, Dua Lipa, Bad Bunny and Tainy - Un Dia (One Day)
Justin Bieber featuring Quavo - Intentions
BTS - Dynamite
Lady Gaga and Ariana Grande - Rain on Me
Taylor Swift featuring Bon Iver - Exile

繼日本的喜多朗，B'z之後
第三名可以入圍GRAMMY獎的亞洲人 - 韓國的BTS

呢個時候，已經發展左差唔多40年的華語樂壇係唔係應該反思一下
明明韓國樂壇比起華語樂壇算係遲左起步，點解韓國終於有人可以入圍到GRAMMY獎
而華語樂壇仍然仲未有人可以入圍到？更莫講話可以得獎

我仍然記得周杰倫分別在2003年同2009年兩度公開講過
佢畢生最大心願就係要成為第一位可以入圍GRAMMY的華人歌手
但而家佢......

利申：BTS啲歌我一首都未聽過，純粹見到今年GRAMMY竟然破天荒有韓國音樂團體入圍到令我感到驚訝，同時感慨華語咁多年仍然無人可以入圍感到感慨

今年Grammy 冇 weeknd
已經冇公信力

所謂華語歌手只係諗點賺盡人民幣同迎合大陸市場

BTS 主攻國際化路線... 周杰倫幾時唱過英文歌?

呢個你真係要問返阿jay，係佢自己話畢生最大心願係要成為第一位拿grammy的華人歌手

咁bts要計都係得dynamite一首英文歌姐
靠之前啲韓文歌黎紅，再用dynamite黎入圍埋Grammy （Grammy本身排外）
只可以講kpop比起普通話國際化

其實韓語唔比國語國際化
甚至比國語更細市場
但人哋吸引到全球人去聽

而且grammy係評審制，入唔入到圍係真係睇你隻歌係唔係真係高水準制作
唔係好似香港果堆垃圾獎計播放率/受歡迎程度

華語神級歌手唔需要拎grammy 去證明自己

連登成日笑kpop
但華語做到個種密雜式訓練藝人先講啦
識跳識唱識創作

係冇得拎定唔需要啊？
Grammy有邊個唔想入圍，最權威嘅頒獎典禮

連台灣PTT呢種一直反韓星的forum
佢地一聽到BTS入圍grammy都好驚訝，然後風向轉哂係咁踩周杰倫蔡依林五月天張惠妹係咁話佢地只係識奶人民幣

華語樂壇圍威喂夠架啦

華人唱嘢唔使Grammy教

韓文歌創作過程比較全球化 好多野都唔係韓國local搞

On9

成個本質都唔同左
舊時日本 繁體支那仲係主打歌曲本身
編曲 旋律 歌唱技巧 etc

你要上到外國最頂尖舞台的話
你啲歌直頭要係跨越埋language barrier
你先可以「開始」跨種族跨語言的紅

近十年 泡狗直頭轉撚左個遊戲玩法
開始用舞 用樣呢啲方式去「跨」種族
然後泡狗玩贏左
啲鬼妹韓文都唔識聽
但見住啲舞 見住啲樣就出晒水
再夾埋中上嘅編曲 歌唱技巧 去開個市場
然後泡狗見BTS black pink 呢啲開始國際地紅
先再大招出埋英文歌

支那 繁體支那 甚至香港不嬲都跟緊
連香港都有啲垃圾Mirror Error
你就知個個都轉緊個玩法

但人地泡狗係第一個發起
第一個玩嘅人
仲要玩贏
咁最大嘅成果緊係佢地收割架啦

華人都得架
你抄到泡菜果套咪得
支那人仲易啦 有成個支那市場
傾國之力推個 CTS都得啦
等下啦

再講多次
grammy係評審制，入唔入到圍，最後得奬如否係睇歌手的作品係唔係真係高水準制作
你睇2015年年度專輯獎本來頂頭大熱幾乎眾望所歸的天后級女歌手beyonce最後竟然爆冷輸左俾三線搖滾歌手beck

BTS 唔係因為只係dynamite紅先入圍
佢地之前好多歌已經係歐美好多人認識
花樣年華個陣已經開始係豐收期

事實上係 人地一邊賺錢一邊想衝出國際
就算出左名都繼續經營 會繼續練舞同fans live互動
唔會話上左神枱就唔做野
華語區嘅淨係想賺錢
一賺到錢就開始減產

華人賺到錢就9hea啦
返大陸出下show 上去做下評判好揾好多

姜濤下年有無機？

泡仔泡女出道前個個都訓練一頭半載
華語地區特別香港 , 五音不全都出歌

點玩？